黃之鋒啟發 華公民組織美游說

黃之鋒啟發 華公民組織美游說

楊占青（左二）到美國游說時與美方部門官員合照。

中國MeToo運動先驅黃雪琴疑為港反送中發聲受刑拘打壓，有內地公民組織創辦人受本港眾志秘書長黃之鋒的行動啟發亦在美國展開游說，一天內分別會見白宮、美國國務院及國會人員，促請關注黃案及長沙公益三子案。美方官員表示，將就兩案與中方交涉。

促關注MeToo先驅

中國資深維權組織人員、湖南長沙富能機構創辦人楊占青昨稱，在華府會見白宮美國國家安全委員會官員、美國務院民主人權勞工局東亞及太平洋事主任奧沙利文及美國國會與行政當局中國委員會（CECC）幕僚長斯蒂弗斯，為黃雪琴及長沙公益三子程淵、劉永澤及吳葛健雄等人請命。楊指三子涉及「顛覆國家政權罪」，標誌着中國政府進一步打壓公民社會。

白宮官員認為，現在除關注新疆人權災難及港反送中，也非常重視中國女權人士遭受打壓。官員表示，將向中國方面提出黃案及三子案，並將黃雪琴的遭遇通報聯合國婦女署。

《蘋果》記者/美國之音

已經有13個英美參議員/單位就GPhone出聲
快啲Rt and like and reply哂佢
全部響哂 /Task1